{
    "question": "Diketahui segitiga ABC dengan koordinat titik\u00a0 A(1,1) B(8,2) C(11,5), tentukan translasi yang diwakili oleh garis AB",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Secara umum:<br>B(x`,y`) = T(a,b)+ A(x,y)<br>(8,2) = (a,b) + (1,1)<br>(8,2) = (a+1,b+1), sehingga\u00a0 a+1 = 8 , maka a=7 dan b+1=2, maka b=1.<br>jadi translasi T(7 1)<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "penerapan-sudut-pada-bidang-fisika-apa-ya-721",
            "question": "Penerapan sudut pada bidang fisika apa ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penerapan sudut dalam bidang fisika yaitu dalam mencari percepatan sudut, momen gaya, momen sudut,\u00a0vektor posisi benda\u00a0pada katrol dan lain lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-kuadrat-yang-akarnya-2-dan-2-468",
            "question": "Tentukan persamaan kuadrat yang akarnya 2- dan 2+",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]PK\\ baru : x^2-(x_1+x_2)x+(x_1x_2)=0\\\\\nx_1+x_2=(2-\\sqrt{3})+(2+\\sqrt{3})\\\\\nx_1+x_2=4\\\\\n\\\\\nx_1x_2=(2-\\sqrt{3})(2+\\sqrt{3})\\\\\nx_1x_2=4-3=1\\\\\n\\\\\nPK\\ baru : x^2-4x+1=0\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tentukan-hasil-kali-akar-akar-persamaan-kuadrat-dari-px-qx-749",
            "question": "1.\u00a0Tentukan hasil kali akar-akar persamaan kuadrat dari\u00a0px = qx\u00b2    2, jika diketahui persamaan kuadrat 6x\u00b2 - 48x + 90 = 0\r\n\u00a0 tentukan ;\r\n\u00a0 \u00a0a. X1\u00b2 . X2\u00b2 + X2\u00b2 . X1\u00b2\r\n\u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. px = qx2<br>qx2-px=0<br>x(qx-p)=0<br>x1=0 atau qx-p=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x2 = p/q<br>x1.x2= 0.p/q=0<br><br>2. 6x\u00b2-48x+90=0<br>x\u00b2+8x-15=0<br>(x-3) atau (x-5)<br>x1=3 atau x2=5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-siswa-direlasikan-dengan-tanggal-kelahirannya-apakah-relas-900",
            "question": "jika siswa direlasikan dengan tanggal kelahirannya , apakah relasi itu merupakan fungsi ? berikan penjelasannya ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tdak karena tdAK MENutup kemungkinan terdapat kesamaan tanggal lahir",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suatu-fungsi-kuadrat-yx24-carilah-diskriminannya-643",
            "question": "Diketahui suatu fungsi kuadrat y=x\u00b2+4 . carilah diskriminannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "D = b^2 - 4ac<br>= 0^2 - (4)(1)(4)<br>= 0 - 16<br>= -16<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Diskriminan =<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =<span>b2 - 4ac<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0 - (4 x1 x 4)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0 - 16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -16 + 0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -16<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diskiriminan-pk-panjang-suatu-persegi-panjang-adalah-2m-lebih-pan-398",
            "question": "Diskiriminan pk    panjang suatu persegi panjang adalah 2m lebih panjang dari lebarnya . jika luasnya 960m\u00b2. tentukan panjang persegi tersebut\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]p=2+l\\\\\nL=pl=960\\\\\n(2+l)l=960\\\\\nl^2+2l-960=0\\\\\n(l-30)(l+32)=0\\\\\nl=30\\ atau\\ l=-32(TM)\\\\\np=32[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-pembuktian-dari-1-p-q-p-q-963",
            "question": "Tolong jelaskan pembuktian dari 1.\u00a0~(p\u00a0\u2227 q)\u00a0\u2261 ~p\u00a0\u2228 ~q. 2. ~(p\u00a0\u2228 q)\u00a0\u2261 ~p\u00a0\u2227 ~q",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pembuktiannya dengan tabel nilai kebenaran ( B &amp; S)<br><br><span>(p\u00a0\u2227 q) nilainya nanti BSSS<br></span><span>~p\u00a0\u2228 ~q nilainya nanti SBBB<br></span>makanya terbukti bahwa\u00a0ingkaran dari\u00a0(p\u00a0\u2227 q) adalah\u00a0\u00a0~p\u00a0\u2228 ~q<br><br>samahalnya dengan yang kedua",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-fogx-amp-gofx-jika-1-fxx2-dan-gx-3x1-2-380",
            "question": "Cari (fog)(x) &amp; (gof)(x)    jika : \r\n 1. f(x)=x+2 dan g(x) = 3x+1 \r\n 2. f(x)=4/x dan g(x) = 1-3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. f(x) = x + 2 dan g(x) = 3x + 1 <br>\u00a0\u00a0  (f\u2080g)(x) = 3x + 1 + 2 = 3x + 3 <br>\u00a0\u00a0 (g\u2080f)(x) = 3(x + 2) + 1 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 3x + 6 + 1 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 3x + 7 <br><br>2. f(x) = 4/x dan g(x) = 1 - 3x <br>(f\u2080g)(x) = 4/(1 - 3x) <br>(g\u2080f)(x) = 1 - 3(4/x) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1 - 12/x <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = (x - 12)/x <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-persamaan-lingkaran-yang-melengkapi-segitiga-siku-siku-ya-417",
            "question": "carilah persamaan lingkaran yang melengkapi segitiga siku-siku yang titik-titik sudutnya adalah(0,0)(8,0)(0,6) ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8x+6y klo gak salah\u00a0<br>harap dimaklumi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-w-961",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan berikut : w",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "himpunan semesta yg mungkin darin ( balok, kubus ) adalah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>3^(4x+1) \u2013 8. 3^(x-3) = 0</span>\n<br><span><span>=&gt;\u00a0</span>(3^x)^4.3 \u2013 8. (3^x).3^(-3)\n= 0 <br></span><span><span>=&gt;\u00a0\u00a0</span>3.(3^x)^4 \u2013 8/27 (3^x)\n= 0 , misalkan: y = 3x</span>\n<br><span>=&gt;\u00a03y^4 \u2013 8/27 y = 0 =&gt; y (3y^3\n\u2013 8/27) = 0 =&gt; y=0 (tidak memenuhi) dan<br></span><span>=&gt;\u00a03y^3 \u2013 8/27 =0</span>\n<br><span>=&gt;\u00a03y^3 = (2/3)^3 =&gt; y^3\n= 3^(-1).(2/3)^3</span>\n<br><span>\u00a0=&gt; Y\u00a0= 3^(-1/3).(2/3) =&gt; y = 2. 36(-4/3)<br></span>\n\n<span>Dari pemisalan: y = 3^x</span>\n\n<span>Diperoleh: 2.3^(-4/3) = 3^x =&gt; log 2. 3^(-4/3)\n= log 3^x</span>\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 log\n2 + log 3^(-4/3) = x log 3 <br>=&gt; log 2 + (-4/3)log 3 = x log 3</span>\n\n<span>jadi\u00a0 x = <u>( log\n2 + (-4/3)log 3)</u> = <strong>log 2/log 3 \u2013 4/3</strong> </span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 log 3<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}